一人一個提升工作效率嘅方法/嗜好/行為/習慣

如題
講下點解噉做幫到你。

就嚟陷入workload 大爆炸嘅period

Help!

早瞓教早起身

最 basic最重要

getting thing done

真係影響最大
然後做野之前都會擺定一壺熱茶係枱頭，特別係冬天。
每做到某個時間就會停低休息一下，休息一定要離開個位，可能食少少零食或者挨一下。
因為做野要長時間對住電腦，坐係度對得耐我會又攰又唔舒服，所以都慣咗咁嘅形式。

令自己憎工作表現最好嘅同事

將工作拆細，一舊舊完成，唔會無從入手，又做得準確

nn9但正確

勁早天未光就起身食少少野之後沖涼 要確保沖完都未天光
我自己咁做會覺得自己好撚勤力 好享受嗰種好似全世界得我一個醒左嘅感覺 咁就好撚有動力

咖啡因

執到啲野勁整齊

間中refresh下個腦，例如望遠處景色

music

唔好上連登

估到有巴打會講

返工之前做運動 沖涼

唔上連登

我都估到你會講

減低quality

將未處理好嘅嘢放晒落一個folder/tray
做好嗰啲都一樣，就放喺另一個folder/tray

有啲嘢可能一set幾份要分返俾唔同人/dept
做好即時分返唔同folder
如果儲埋一堆先分就好亂，有時要摷返又嘥時間

Email一樣，覆完唔會有手尾跟就丟返落對應嘅folder
Inbox嘅email永遠得返要處理嘅email

如果嗰日太多嘢要處理，就寫個to do list

所有email都要分folder, 一處理完工作，一係del email, 一係分folder
同埋可以set一excel for progress, 每完成一part就Mark低，一步一步睇住個progress變成100%, 呢個幾有推動力